어영이 요즘 왜그러냐? 묻는말에 대답도 안하고. 퉁퉁거리기나 하고. 온통 신경쓰여 살겠냐 어디?
그냥 신경쓰지 마시고 놔두세요,
어떻게 놔둬? 왜 그러는지 말을 해야 알거 아냐?
제발요 아부지. 왜그러냐 무슨일 있냐 꼬치꼬치 묻지 말고 그냥 모른척 넘어가주시면 안돼요? 어련히 말씀드릴때 되면 안하겠어요? 아부지 이러시면 저만 힘들어요.
 죄송해요 아부지.
언니 왜그래?
말시키지마.
너무해. 아무리 연애가 안되도 그렇지, 아부지한테 어떻게 그런식으로 대해? 언니 늙어서 노망났어?
뭐?
그렇잖아. 전엔 언니 혼자만 달달 볶더니 이젠 집식구들 전부 볶잖아. 요새 언니 눈치보느라 힘들어 죽겠어. 난 동생이니 그렇다 쳐. 아부지까지 언니 눈치보느라 쩔쩔 매는거 안보여?
그런 연애할려면 때래쳐. 너무 아픈 사랑은 사랑이 아니래.
....
난 사랑에 대해서 개코도 모르지만, 사랑하면 이세상 모든게 아름다워 보이고 행복해야 되는거 아냐? 근데 언니 봐. 엉망이잖아. 내생각인데, 재수탱이랑 헤어지고 너무 일찍 다른 사람 만난거같애. 사람으로 받은 상처 사람으로 달랜다지만, 재수탱이랑 헤어진지 얼마나 됐다고. 남자들 마누라 죽고 무덤에 풀도 안났는데 딴여자 만나는거랑 똑같지뭐. 이것도 아줌마 말이야. 근데 맞잖아.
그만해라? 쬐끄만게 알지도 못하고. 
